1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM).
2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?
3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

Відповіді:

1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM).

   Document Object Model (DOM) - це стандартний інтерфейс, який представляє структуру і контент документа веб-сторінки, як об'єкти, що можуть бути доступні для програмного забезпечення для змін.
   DOM забезпечує доступ до HTML-документа як дерева об'єктів, де кожен вузол представляє елемент, атрибут, текстовий вміст або коментар.  
   JavaScript може взаємодіяти з DOM-об'єктами для зміни структури і вмісту сторінки, додавання або видалення елементів, зміни атрибутів, зчитування значень форм і багато іншого.

2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

   innerHTML повертає весь текст, включаючи HTML-теги, що містяться в елементі.
   innerText повертає весь текст, який міститься в елементі та у всіх його дочірніх елементах як звичайний текст без будь-якого форматування.

3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

   Методи для отримання елементу з документу:
   document.getElementById() - повертає елемент за вказаним id.
   document.getElementsByName() - повертає список елементів з вказаним name.
   document.getElementsByTagName - повертає список елементів за вказаною назвою тегу.
   document.getElementsByClassName() - повертає список елементів за вказаним ім'ям класу.
   document.querySelector() - повертає перший елемент в документі який співпадає з вказаним CSS селектором.
   document.querySelectorAll() - повертає список всіх елементів в документі, які відповідають зазначеним CSS селекторам.

   Кожен з цих способів має свої переваги та недоліки. Як правило, getElementById() є найшвидшим та найпростішим способом знайти елемент на сторінці. Якщо вам потрібно знайти елементи за іншими параметрами, такими як клас, тег або атрибут, тоді querySelector(), getElementsByClassName() та getElementsByTagName() можуть бути кращим вибором.
